[Memes] 各國家嘅政治光譜

原版

美國

英國

意大利

瑞典

波蘭

加拿大

俄羅斯

香港

波蘭嗰幅好難明

樓主心水清

睇完都係唔太明 幫你推

香港

藍黃二分

啲圖好正

香港要整都有架，y axis咪由親共至反共
以前同樣係泛民陣營，社民連、人民力量路線都明顯同公民黨唔同
保皇黨理論上工聯會又係同民建聯一左一右
但香港親共(藍)定反共(黃)係最重要嘅取態先變咗二分

每個地方政治環境都唔同，樓上有啲人唔駛咁都搵機會踩香港嘅

藍絲係咪左翼專制

連登仔 (網上)：最右上，「支那人冇一個係無辜，全部女人都係雞」

太deep啦

唔係踩香港，係而踩黃藍絲
黃藍係偽兩分法，消滅咗一堆中間路線同第三路線

根據個meme嘅定義（唔係Compass實際位置）

「淺藍」／「淺黃」= 灰色位
共產黨／港共政府 = 最上面偏左
工聯會／激進建制 = 左上
眾志／新泛民 = 左下
獨派 = 最下面
傳統泛民／民建聯／商界建制／ = 中間偏右
反蝗蟲／南亞難民本土派 = 上面中間偏右
城邦／熱狗 = 右上
兩登本土派 = 右下

等左好耐終須有人講

咁多喺Authoritarian嗰度嘅
應該得中共／蔣介石時期國民黨／君主主義支持者喺最上

9up:
本文前係近Libertarian嗰邊
城邦同MAGA撚差唔多位
泛民同建制會喺中間上少少
新民黨、人力、工聯會、城邦派都要向左移

有冇多啲其他國家

北韓

The Chinese exchange student

好正

LM睇香港版